\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc} %instalar latex-ucs.
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}

% Title Page
\title{Aurea, Desarrollo Tecnológico\\ Biblioteca C++}
\author{}


\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}

\end{abstract}

\tableofcontents
\section{Introducción}

\section{Manipulación de imágenes}
  \subsection{ADT\_Image}
  \subsection{Archivos de imagen: JasPer}
	Para el manejo de archivos de imágenes se selecciono la biblioteca JasPer \cite{JASPERweb}. JasPer es una biblioteca de código abierto en lenguaje C que viene a sustituir a la biblioteca desarrollada por Independent JPEG Group (IJG) para el manejo de imágenes JPEG incorporando el nuevo estándar JPEG-2000; La implementación de IJG fue una de las razones del triunfo del estándar JPEG como un formato de amplio uso, pues su biblioteca fue utilizada en varios programas como editores de imágenes y buscadores de internet \cite{JPEGORG}.
	JasPer \cite{JASPER} es un herramienta para el manejo de imágenes, provee de los medios para representar imágenes, y facilita la manipulación de estas, así como importarlas o exportarlas en diversos formatos como: JPEG-2000, JP2, JPEG, PNM, BMP, Sun Rasterfile y PGX. Sus funciones para importar imágenes soportan la auto detección del formato de la imagen, eliminando la necesidad de identificar explícitamente el formato de los datos. La biblioteca JasPer se distribuye bajo licencia \textit{MIT License}.
	
	El código compila y corre sin modificación bajo Microsoft Windows y la mayoría de los sistemas tipo UINX. Para maximizar su portabilidad no depende de ninguna biblioteca propietaria no estándar, solo son empleadas bibliotecas estándar y otras de software libre. Para soportar el formato JPEG Jasper depende de la biblioteca IJP, para soporte gráfico utiliza las bibliotecas OpenGL y GLUT seleccionadas por su disponibilidad en varias plataformas incluyendo Microsoft Windows y sobre todo UNIX.
	
	\subsubsection{ADT\_Jasper}
	El código ADT\_Jasper provee de dos funciones \texttt{ADT\_jasper\_openImage(.)} y \texttt{ADT\_jasper\_saveImage(.)}. \texttt{ADT\_jasper\_openImage(.)} permite abrir un archivo de imagen en alguno de los formatos soportados por JasPer y almacenar la información en cuatro de los parámetros de entrada de la función. Los parámetros de entrada son: el nombre del archivo a abrir y cuatro parámetros mas  pasados por referencia: un puntero de tipo \texttt{unsigned char} donde se almacenan los valores de cada píxel y tres enteros \texttt{int}, el ancho, alto y el numero de canales de la imagen. 

	\texttt{ADT\_jasper\_saveImage(.)} crea un archivo de imagen en el formato especificad, sus parámetros son los mismos que \texttt{ADT\_jasper\_saveImage(.)} más una cadena de caracteres con el nombre del formato deseado.

	\textit{Nota: Estas funciones solo deben de ser utilizadas dentro de la clase ADT\_Image, para evitar incompatibilidades futuras si JasPer es remplazada por otra biblioteca.}
	\subsubsection{Requisitos}
	Para compilar el código se requiere contar en Linux con el paquete \textbf{libjasper-dev} y agregar al compilador C++ la bandera: \texttt{-ljasper}.
  \subsection{Caso de prueba}
\section{Interfaz gráfica: GTK+ y Glade}
  GTK+ \cite{GTKORG} es una biblioteca para crear interfaces gráficas de usuario (GUI). Esta publicada bajo licencia LGPL
  , de forma que puede ser usada para desarrollar software libre o comercial \cite{GTKtutorial}. GTK+ fue escrita originalmente para crear Gimp (GNU Image Manipulation Program), pero después se convirtió en una biblioteca de propósito general \cite{Pennington1999}. GTK+ depende de glib y se distribuye bajo \textit{licencia LGPL}.


  El diseñador de interfaz Glade \cite{GladeORG} es una herramienta de desarrollo visual de interfaces gráficas mediante GTK/GNOME. Es independiente del lenguaje de programación pues no genera código fuente sino un archivo XML el cual es leído en tiempo de ejecución por la aplicación para generar la interfaz gráfica. La posibilidad de generar automáticamente código fuente fue descontinuada desde Glade-3.
  \subsection{ADT\_GTK}
    Nuestro uso de GTK+ esta implementado en forma de un marco conceptual o \textit{framework} ya que el su uso requiere de respetar una secuencia especifica en el código y de crear clases derivadas.
    \subsubsection{Programa principal}


\begin{figure}
  \lstset{language=c++}
  \lstset{commentstyle=\textit}
  \begin{lstlisting}[frame=trbl]{}
#ifndef ADT_GTK_H
#define ADT_GTK_H
#include <gtk/gtk.h>
class ADT_GTK
{ 
 protected:
  	GtkBuilder *builder;
 public:
 	ADT_GTK();
 	void buildFromFile(const char *fileName);
};
#endif
  \end{lstlisting}
  \caption{ADT\_GTK.h}
\end{figure}

\begin{figure}
  \lstset{language=c++}
  \lstset{commentstyle=\textit}
  \begin{lstlisting}[frame=trbl]{}
#include "ADT_GTK.h"
using namespace std;

ADT_GTK::ADT_GTK()
{
	builder = gtk_builder_new ();
}

void ADT_GTK::buildFromFile(const char *fileName)
{
  gtk_builder_add_from_file (builder, fileName, NULL);          
  gtk_builder_connect_signals (builder, NULL);
        
}
  \end{lstlisting}
  \caption{ADT\_GTK.cpp}
\end{figure}

\begin{figure}
  \lstset{language=c++}
  \lstset{commentstyle=\textit}
  \begin{lstlisting}[frame=trbl]{}
#include <gtk/gtk.h>
#include "My_guiClass.h"
#include "My_callbacks.h"
using namespace std;
int main (int argc, char *argv[])
{
  gtk_init(&argc, &argv);
 
  GTKapp = new T_GTKapp("My_ui.xml");
  gtk_widget_show(GTKapp->window);
  gtk_main();

  return 0;
}
  \end{lstlisting}
  \caption{main.cpp}
\end{figure}

\begin{figure}
  \lstset{language=c++}
  \lstset{commentstyle=\textit}
  \begin{lstlisting}[frame=trbl]{}
#ifndef MY_GUICLASS_H
#define MY_GUICLASS_H
#include <gtk/gtk.h>
class T_GTKapp : public ADT_GTK
{
 public:

	GtkWidget *window;
	GtkWidget *comboBox;
	GtkImage *image;	
	GtkIconTheme *myTheme;

	T_GTKapp();
	T_GTKapp(const char *fileName);

	void myMemberFunction();
};
extern T_GTKapp *GTKapp;
#endif
  \end{lstlisting}
  \caption{My\_guiClass.h}
\end{figure}
\begin{figure}
  \lstset{language=c++}
  \lstset{commentstyle=\textit}
  \begin{lstlisting}[frame=trbl]{}
#include "My_guiClass.h"
using namespace std;
T_GTKapp *GTKapp;
T_GTKapp::T_GTKapp()
{
}

T_GTKapp::T_GTKapp(const char *fileName)
{
  buildFromFile(fileName);

  window = GTK_WIDGET(gtk_builder_get_object
				(builder, "main_window"));	
  comboBox = GTK_WIDGET(gtk_builder_get_object
				(builder, "my_combobox"));
  image = (GtkImage*)(gtk_builder_get_object
				(builder, "image1"));
	
  myTheme=  gtk_icon_theme_get_default();
  gtk_icon_theme_append_search_path(myTheme, "icons/");
  
  g_object_unref (G_OBJECT(builder)); 
}

void T_GTKapp::myMemberFunction()
{
  //your code
  .
  .

}
  \end{lstlisting}
  \caption{My\_guiClass.cpp}
\end{figure}
  \subsection{Requisitos}
  Para compilar el código se requiere contar en Linux con el paquete \textbf{libgtk2.0-dev} y agregar al compilador C++ la bandera: \textbf{--export-dynamic} y tambien las banderas obtenidas mediante \texttt{pkg-config --cflags --libs gtk+-2.0}. El entrono de diseño Glade es el paquete \textbf{glade-gnome-3}.

\section{Dispositivos de vídeo: GStreamer}
  Para la manipulación de dispositivos de captura de vídeo se selecciono GStreamer. GStreamer es un marco conceptual para construir grafos de componentes para manejo multimedia. Su aplicación va desde la simple reproducción de Ogg/Vorbis, envío de audio/vídeo hasta el procesamiento complejo de audio y vídeo. Esta diseñado para ser una herramienta multiplataforma y están disponibles ligaduras o \textit{Bindings} a varios lenguajes ente ellos C++; Aunque existe una ligadura en C++ para GStreamer en nuestra biblioteca se usa la distribución en C por ser la biblioteca original y por que la ligadura en C++ aun no no contiene todas las funciones disponibles. 
  GStreamer se distribuye bajo licencia LGPL. 
  Desde su version 2.2 GNOME ha incluido GStreamer y alienta a los desarrolladores de aplicaciones para GNOME y GTK+ a utilizarlo.

  Información detallada sobre GStreamer puede ser encontrada en el manual de desarrollo \cite{WTSB+}.

  \subsection{ADT\_Video}
  \subsection{ADT\_GStreamer}

  \textit{Nota: Estas funciones solo deben de ser utilizadas dentro de la clase ADT\_Video, para evitar incompatibilidades futuras si GStreamer es remplazada por otra biblioteca.}
    \subsubsection{Requisitos}
	Para compilar el código se requiere contar en Linux con el paquete \textbf{libgstreamer0.10-dev} y agregar al compilador C++ las banderas obtenidas mediante: \texttt{pkg-config --cflags gstreamer-0.10} y \texttt{pkg-config --libs gstreamer-0.10}.
\section{Álgebra lineal}
  lapack BSD license

\section{Procesamiento de imágenes}
  \subsection{ADT\_ColorSpace}
  \subsection{ADT\_Filters}
  \subsection{ADT\_Geometry}
  \subsection{ADT\_Histogram}
  \subsection{ADT\_Threshold}

\section{Licencias de código abierto}
  Aquí se describen varios tipos de licencias para software de código abierto, lo que todas ellas tienen en común es que si el trabajo bajo alguna de estas licencias es redistribuido íntegramente o alguna parte de este, estas distribuciones deben estar sujetas al mismo tipo de licencia.

  \subsection{MIT License}
    Esta licencia otorga todos los derechos que el el autor original recibe mediante el \textit{copyright}, incluyendo el derecho exclusivo de explotar comercialmente el trabajo original y de desarrollar trabajos derivados. Además la licencia permite pero no obliga al al usuario de la licencia ejercer los mismos derechos.
    Esta licencia permite a los creadores de trabajo derivado distribuir el nuevo trabajo en cualquier forma que escojan ya sea bajo licencia de propietario o bajo alguna licencia de código abierto \cite{ASL04}.

  \subsection{BSD}
  La licencia BSD (Berkeley Software Distribution) es similar a la licencia MIT, con la única diferencia que prohíbe el uso del nombre de la organización o de los colaboradores que crearon el trabajo para endorsar trabajos derivados \cite{ASL04}.

  \subsection{GPL}
  \subsection{LGPL}
    Esta licencia permite crear ejecutables que sean ligados estáticamente a la biblioteca siempre y cuando se distribuya el código binario del programa (en código objeto) para el uso del cliente únicamente,  deforma que este al modificar la biblioteca pueda crear un nuevo ejecutable del programa. También se debe notificar que el programa usa la biblioteca y que la biblioteca esta sujeta a las condiciones de la licencia \cite{ASL04}.
\bibliographystyle{plain}	% (uses file "plain.bst")
\bibliography{ADTlib.bib}
\end{document}          
